蔡英文回應示威者衝擊立法會 冀港府面對人民訴求

在台灣，蔡英文總統回應香港昨日有示威者衝擊立法會大樓時說，台灣非常注意及關心香港的民主自由發展，近來香港一連串活動，顯示港人追求自由民主的心願，希望特區政府拿出誠意，面對人民訴求，強調只有誠意及誠實面對，才可以解決社會衝突。

另一方面，國民黨說，期盼香港民眾理性抗爭，亦不認同港府以激烈手段處理群眾運動，呼籲雙方本著民主精神，持續溝通化解對立。國民黨強調，大陸在香港實施的「一國兩制」失敗，主席吳敦義日前強調，從「反送中運動」越演越烈可知，大陸對港澳實施所謂「一國兩制」都是虛言，國民黨亦絕不支持一國兩制。